周末翻風兼雷雨 料一日驟降8度 由暖變勁涼

即時要聞
2017-03-22 00:04:02 HKT

本港日前經歷炎熱天氣後，周末期間將翻風兼有雷雨，氣溫顯著下降；天文台指，一股東北季候風的補充下周初會抵港，市區氣溫會由周六（25日）下午最高的22°C（和暖），逐步跌至周日下午最低的14°C（相當清涼），即一日左右下跌8度，周一早上仍低見14°C。而根據未經人手修正的天文台電腦分區預報，北區的上水在周一早上更跌至12°C（寒冷）。

此外，因華南周末期間受高空擾動影響，該區天氣將轉為不穩定及有雷雨；本港天色和雨勢會由周六的「短暫時間有陽光，稍後有幾陣雨」，轉為周日「多雲，間中有雨，局部地區有雷暴」。

短期天氣方面，天文台指，東北季候風會在未來一兩天影響華南沿岸；本港未來一兩天將短暫時間有陽光，間中有一兩陣雨或微雨，早晚有薄霧，一連4日濕度均高達95%。